{
  "id": "DBBS",
  "name": "Cơ sở dữ liệu",
  "created": "2019-01-14",
  "questions": [
    {
      "question": "Phát biểu nào dưới đây là đúng về quản lý dữ liệu?",
      "answers": [
        "Thực hiện thao tác dữ liệu và truy vấn dữ liệu",
        "Quản lý lưu trữ dữ liệu, thao tác dữ liệu và truy vấn dữ liệu",
        "Quản lý lưu trữ dữ liệu, thêm, sửa, xóa dữ liệu",
        "Cho phép lưu trữ dữ liệu và truy vấn dữ liệu"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu không mang lại các lợi ích nào sau đây?",
      "answers": [
        "Hỗ trợ các ngôn ngữ giao tiếp",
        "Quản trị các cơ sở dữ liệu",
        "Cung cấp các truy cập đến tổ chức dữ liệu vật lý",
        "Có cơ chế an toàn, bảo mật cao"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào là đúng cho mô hình dữ liệu phân cấp?",
      "answers": [
        "Liên hệ dữ liệu theo kiểu cha-con, mỗi cha có một con và mỗi con có một cha",
        "Liên hệ dữ liệu có thể thừa kế giữa cha và con",
        "Kiểu quan hệ là 1-N và N-N",
        "Mỗi nút biểu diễn một thực thể dữ liệu và được tổ chức theo hình cây"
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu được hiểu là gì?",
      "answers": [
        "Phần mềm giúp tạo cơ sở dữ liệu, cung cấp cơ chế lưu trữ, thao tác và truy cập cơ sở dữ liệu theo các mô hình cơ sở dữ liệu",
        "Công cụ giúp lưu trữ, thao tác và truy cập cơ sở dữ liệu quan hệ",
        "Phần mềm cung cấp cách thức tổ chức, thao tác dữ liệu theo các mô hình cơ sở dữ liệu",
        "Công cụ giúp lưu trữ, thao tác và truy cập mô hình cơ sở dữ liệu"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Dữ liệu (data) được mô tả dưới dạng nào dưới đây:",
      "answers": [
        "Các ký tự, ký số",
        "Hình ảnh, âm thanh",
        "Các phương án đều đúng",
        "Ký hiệu"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Bảng hiệu quảng cáo là dữ liệu gì?",
      "answers": [
        "Dữ liệu dạng âm thanh",
        "Dữ liệu dạng ký hiệu",
        "Dữ liệu dạng ký số",
        "Dữ liệu dạng hình ảnh"
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây là không đúng với mô hình cơ sở dữ liệu hướng đối tượng?",
      "answers": [
        "Các đối tượng trao đổi thông qua các phương thức",
        "Một đối tượng gồm các thuộc tính, các phương thức",
        "Các đối tượng không thể được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu",
        "Các đối tượng có thể được sinh ra từ việc thừa kế"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question":  "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu phổ biến nhất hiện nay là gì?",
      "answers": [
        "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu phân cấp",
        "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ",
        "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu mạng",
        "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu hướng đối tượng"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào dưới đây là đúng với hệ quản trị cơ sở dữ liệu MySQL?",
      "answers": [
        "Một hệ quản trị dữ liệu dạng file, không thể cho nhiều người cùng truy xuất",
        "Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu cỡ nhỏ, chủ yếu dùng cho mục đích cá nhân",
        "Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu của hãng Microsoft",
        "Một hệ quản trị cơ sở liệu mã nguồn mở rất được ưa chuộng"
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Những thông tin được nhập từ bàn phím là dữ liệu gì?",
      "answers": [
        "Dữ liệu dạng âm thanh",
        "Dữ liệu dạng hình ảnh",
        "Dữ liệu dạng ký hiệu",
        "Dữ liệu dạng ký tự, ký số"
      ],
      "correctAnswer": 3
    }
  ]
}